<div class="center"><img class="wp-image-10263" src="/app/uploads/2015/07/11659441_723550391100167_8951894263998277323_n.jpg" /></div>
<p><img alt="" class="wp-image-14152" src="/app/uploads/2015/07/oso.jpg" style="float:right; margin:5px; width:450px" />El programa de Telecinco &quot;Vaya Fauna&quot; encend&iacute;o las redes sociales con su primera emisi&oacute;n el pasado 1 de julio, que se llenaron de voces en contra del maltrato animal y del triste espect&aacute;culo que supuso ver animales ridiculizados en plat&oacute;, sobre todo las cr&iacute;ticas se centraron en el &quot;<em>show</em>&quot; del oso tocando la trompeta. Desde organizaciones animalistas hasta un mesaje de Frank Cuesta que se <a href="https://www.youtube.com/watch?v=zdZUcGOSRSs">ha&nbsp;hecho viral</a>, no ha parado la oleada de cr&iacute;ticas al programa.</p>

<p>Ayer mi&eacute;rcoles 8 de julio telecinco retransmiti&oacute; el segundo programa, y parece que la protesta promovida en redes sociales bajo el hashtag #ApagonVayaFauna pidiendo que no se viera el &quot;<em>espect&aacute;culo</em>&quot; ha surtido efecto, ya que <a href="https://www.elespanol.com/bluper/">Vaya Fauna perdi&oacute; 5 puntos y un mill&oacute;n de espectadores respecto a su estreno, pasando de un 19% y 3.040.000 espectadores a un 14,2% y 1.992.000 espectadores.</a></p>

<p>&quot;<em>Tenemos que ser conscientes del poder que tenemos como consumidores, un poder con el que podemos ser capaces de cambiar pol&iacute;ticas de empresas, o como este caso, lanzar un mensaje claro a estas productoras de televisi&oacute;n: el maltrato animal no es entretenido</em>&quot;. Manifest&oacute; Amanda Romero, coordinadora de Igualdad Animal en Espa&ntilde;a.</p>

<p>&quot;<em>La productora no quiso oir las propuestas de las organizaciones animalistas antes de emitir el programa. Despu&eacute;s de las cr&iacute;ticas que suscit&oacute; el primer programa tampoco quisieron escuchar y defendieron su triste espect&aacute;culo denigrante con los animales. As&iacute; que como consumidores tenemos el boicot a esta clase de programas: si no entendieron que en pleno siglo XXI ese maltrato animal no tiene cabida, lo tendr&aacute;n en cuenta para futuras ocasiones si la audiencia les da la espalda</em>&quot;.&nbsp; Indic&oacute; Javier Moreno, cofundador de Igualdad Animal.</p>

